# Coding Standards - Chinese Translation
# Copyright (C) 2026, Nexus Team
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Nexus Embedded Platform 1.0.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-18 00:13+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-16 00:00+0000\n"
"Last-Translator: Nexus Team\n"
"Language-Team: Chinese\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.16.0\n"

#: ../../development/coding_standards.rst:2 75f664604ca2429383a69086189f6306
msgid "Coding Standards"
msgstr "编码规范"

#: ../../development/coding_standards.rst:4 b6abeedfa3b340da922ebc075acb50d7
msgid "Nexus follows strict coding standards for quality and safety."
msgstr "Nexus 遵循严格的编码规范以确保质量和安全。"

#: ../../development/coding_standards.rst:7 f9a7bced62a34290ac478e355e21a7c9
msgid "C Standard"
msgstr "C 标准"

#: ../../development/coding_standards.rst:9 019d370b854e4067b8afda985d6045f0
msgid "C11 for source code"
msgstr "源代码使用 C11"

#: ../../development/coding_standards.rst:10 19f1b33bd828492e957af6880ff971b8
msgid "C++17 for tests"
msgstr "测试使用 C++17"

#: ../../development/coding_standards.rst:13 7808eaeb71794d8e9fbcfe5a060883f5
msgid "Code Formatting"
msgstr "代码格式化"

#: ../../development/coding_standards.rst:15 db152b76f45e4baea3bec12795fdbc62
msgid ""
"The project uses clang-format for automatic code formatting. Run ``clang-"
"format`` before committing code."
msgstr "项目使用 clang-format 进行自动代码格式化。提交代码前请运行 ``clang-format``。"

#: ../../development/coding_standards.rst:18 2655337d626b441c90426e0bdda9035e
msgid ""
"See also: ``.kiro/steering/comment-standards.md`` for detailed comment "
"guidelines."
msgstr ""

#: ../../development/coding_standards.rst:21 045684ba07e2423b8cb7dcbb4382067f
msgid "Indentation"
msgstr "缩进"

#: ../../development/coding_standards.rst:23 fe6896fc95b34e72970cffceeb92e91a
msgid "Use 4 spaces for indentation (no tabs)"
msgstr "使用 4 个空格缩进（不使用制表符）"

#: ../../development/coding_standards.rst:24 a53a7472deba474bad01f5d25b912e02
msgid "Indent case labels inside switch statements"
msgstr "switch 语句中的 case 标签需要缩进"

#: ../../development/coding_standards.rst:25 39463edb1e7a471da025393baa7761ad
msgid "Do not indent preprocessor directives"
msgstr "预处理指令不缩进"

#: ../../development/coding_standards.rst:28 5ff3d00158c043d988a2b4e287772382
msgid "Line Length"
msgstr "行长度"

#: ../../development/coding_standards.rst:30 6edb5888858a41368cfc1df395aa75d2
msgid "Maximum line length: 80 characters"
msgstr "最大行长度：80 个字符"

#: ../../development/coding_standards.rst:31 d8100c1c2eb747479d63e667b903892c
msgid "Break long lines at appropriate points"
msgstr "在适当位置断开长行"

#: ../../development/coding_standards.rst:34 d34b1ab1fbc146ae95f9df0938b5b024
msgid "Braces"
msgstr "大括号"

#: ../../development/coding_standards.rst:36 aaae7a0d15844b76aa6074f7b178b640
#, fuzzy
msgid "Use attached braces (K&R style)::"
msgstr "使用附着式大括号（K&R 风格）"

#: ../../development/coding_standards.rst:38 757396a6d45848d781948bd4512a3d8f
msgid ""
"if (condition) {\n"
"    /* code */\n"
"} else {\n"
"    /* code */\n"
"}\n"
"\n"
"void function(void) {\n"
"    /* code */\n"
"}"
msgstr ""
"if (condition) {\n"
"    /* code */\n"
"} else {\n"
"    /* code */\n"
"}\n"
"\n"
"void function(void) {\n"
"    /* code */\n"
"}"

#: ../../development/coding_standards.rst:49 fccea3a00a75448e85cd522053e0b50c
msgid "Spaces"
msgstr "空格"

#: ../../development/coding_standards.rst:51 89961ea5b73a4a22a6e2e6d97a2ed7cd
msgid "Space after control keywords: ``if (``, ``for (``, ``while (``"
msgstr "控制关键字后加空格：``if (``、``for (``、``while (``"

#: ../../development/coding_standards.rst:52 0c0816e289674e978778fe60ba122334
msgid "No space after function names: ``func()``"
msgstr "函数名后不加空格：``func()``"

#: ../../development/coding_standards.rst:53 92295565b60145d381262a71db6b0379
msgid "No space after casts: ``(int)value``"
msgstr "类型转换后不加空格：``(int)value``"

#: ../../development/coding_standards.rst:54 0c182c34eafc447db68d4ab1412d3640
msgid "Two spaces before trailing comments"
msgstr "行尾注释前加两个空格"

#: ../../development/coding_standards.rst:55 81ddcb77f9704be489fc638efc137700
msgid "Space around binary operators: ``a + b``, ``x = y``"
msgstr "二元运算符两侧加空格：``a + b``、``x = y``"

#: ../../development/coding_standards.rst:58 3ded06a3c869402e9120e130c82c980d
msgid "Pointer Alignment"
msgstr "指针对齐"

#: ../../development/coding_standards.rst:60 eea39b46314749729b461eb235c4e185
#, fuzzy
msgid "Pointers align to the left (with the type)::"
msgstr "指针靠左对齐（与类型一起）"

#: ../../development/coding_standards.rst:62 b19264a65a224cd5b7fb8e74bb944841
msgid ""
"int* ptr;           /* Correct */\n"
"char* str;          /* Correct */"
msgstr ""
"int* ptr;           /* Correct */\n"
"char* str;          /* Correct */"

#: ../../development/coding_standards.rst:66 2b9b8aba36d3432f9d6799182b32f987
msgid "Empty Lines"
msgstr "空行"

#: ../../development/coding_standards.rst:68 44b6d34efb804776912883243c405f0e
msgid "Maximum one consecutive empty line"
msgstr "最多一个连续空行"

#: ../../development/coding_standards.rst:69 904115740145454d89c4c78eafabab57
msgid "Use empty lines to separate logical sections"
msgstr "使用空行分隔逻辑段落"

#: ../../development/coding_standards.rst:72 94b4846936f946269d2ec357202ca2de
msgid "Naming Conventions"
msgstr "命名约定"

#: ../../development/coding_standards.rst:74 a2b9824bd2194c6ea77486432ba69b68
msgid "Functions: ``module_action_object()`` (e.g., ``hal_gpio_init()``)"
msgstr "函数：``module_action_object()``（例如 ``hal_gpio_init()``）"

#: ../../development/coding_standards.rst:75 e265f889b18140d9bafb262f0978c0a4
msgid "Types: ``module_type_t`` (e.g., ``hal_status_t``)"
msgstr "类型：``module_type_t``（例如 ``hal_status_t``）"

#: ../../development/coding_standards.rst:76 6f2da062213e418290b8f1ce85d17e71
msgid "Macros: ``MODULE_MACRO_NAME`` (e.g., ``HAL_OK``)"
msgstr "宏：``MODULE_MACRO_NAME``（例如 ``HAL_OK``）"

#: ../../development/coding_standards.rst:77 3fd8478f50a54eb69c3833fc78e9192b
msgid "Constants: ``MODULE_CONSTANT`` (e.g., ``HAL_GPIO_PORT_MAX``)"
msgstr "常量：``MODULE_CONSTANT``（例如 ``HAL_GPIO_PORT_MAX``）"

#: ../../development/coding_standards.rst:78 da80b6fff37847d39344995a39d39ad3
msgid "Static variables: ``s_variable_name`` prefix"
msgstr "静态变量：``s_variable_name`` 前缀"

#: ../../development/coding_standards.rst:79 f0eadbe3af9d4896a413046ebf887ffd
msgid "Global variables: ``g_variable_name`` prefix (avoid when possible)"
msgstr "全局变量：``g_variable_name`` 前缀（尽量避免使用）"

#: ../../development/coding_standards.rst:82 a9ac9573cb8947a884cfb67517c0e650
msgid "Documentation"
msgstr "文档"

#: ../../development/coding_standards.rst:84 1483e242811e4d2fa6aecfeea17d1f86
msgid ""
"All public APIs must have Doxygen comments. This project uses ``\\`` style "
"Doxygen tags (not ``@`` style)."
msgstr "所有公共 API 必须有 Doxygen 注释。本项目使用 ``\\`` 风格的 Doxygen 标签（不使用 ``@`` 风格）。"

#: ../../development/coding_standards.rst:88 6e87f545c5234aadaceff7cb3aff61ae
msgid "Tag Alignment"
msgstr "标签对齐"

#: ../../development/coding_standards.rst:90 27b2482011644e2592ec392b4e425df3
#, fuzzy
msgid ""
"All Doxygen tags must be aligned to column 20 (17 spaces after ``*``). This "
"ensures consistent formatting across the codebase::"
msgstr "所有 Doxygen 标签必须对齐到第 20 列（``*`` 后 17 个空格）。这确保了整个代码库的格式一致性"

#: ../../development/coding_standards.rst:93 5fe68f1b37244d7a871ee9a6e5b3f5ca
msgid ""
"/**\n"
" * \\brief           Brief description starts at column 20\n"
" * \\param[in]       param: Parameter description\n"
" * \\param[out]      result: Output parameter description\n"
" * \\return          Return value description\n"
" */"
msgstr ""
"/**\n"
" * \\brief           Brief description starts at column 20\n"
" * \\param[in]       param: Parameter description\n"
" * \\param[out]      result: Output parameter description\n"
" * \\return          Return value description\n"
" */"

#: ../../development/coding_standards.rst:101 281b38471b5e4e3392c4db42577d8bff
msgid "File Header Format"
msgstr "文件头格式"

#: ../../development/coding_standards.rst:103 ecd088c8c30b484aa85cd2302c032a86
#, fuzzy
msgid "Every source file must have a file header comment."
msgstr "每个源文件必须有文件头注释"

#: ../../development/coding_standards.rst:105 ed224c0d27dc40aea4d1990e8ff4d924
msgid "**Header files (.h)** - Minimal format::"
msgstr "**Header files (.h)** - Minimal format::"

#: ../../development/coding_standards.rst:107 93b4ed5593994dbcb61c9e1a510e5fe3
msgid ""
"/**\n"
" * \\file            filename.h\n"
" * \\brief           Brief description of the file\n"
" * \\author          Nexus Team\n"
" */"
msgstr ""

#: ../../development/coding_standards.rst:113 78021aeb6cef4d819cdc78ebeb668915
msgid "**Source files (.c)** - Full format with version and copyright::"
msgstr "**Source files (.c)** - Full format with version and copyright::"

#: ../../development/coding_standards.rst:115 2bb5d6abd60d473891f848a4dfbda89f
msgid ""
"/**\n"
" * \\file            filename.c\n"
" * \\brief           Brief description of the file\n"
" * \\author          Nexus Team\n"
" * \\version         1.0.0\n"
" * \\date            2026-01-12\n"
" *\n"
" * \\copyright       Copyright (c) 2026 Nexus Team\n"
" *\n"
" * \\details         Detailed description of the file contents\n"
" *                  and purpose. Can span multiple lines.\n"
" */"
msgstr ""
"/**\n"
" * \\file            filename.c\n"
" * \\brief           Brief description of the file\n"
" * \\author          Nexus Team\n"
" * \\version         1.0.0\n"
" * \\date            2026-01-12\n"
" *\n"
" * \\copyright       Copyright (c) 2026 Nexus Team\n"
" *\n"
" * \\details         Detailed description of the file contents\n"
" *                  and purpose. Can span multiple lines.\n"
" */"

#: ../../development/coding_standards.rst:129 4c5c269db01141cda23d9eeb40b917b4
msgid "Header Files (.h)"
msgstr "头文件 (.h)"

#: ../../development/coding_standards.rst:131 71a06e791377443c9ebefd2b6484de68
#, fuzzy
msgid ""
"Header files contain full API documentation including parameters and return "
"values::"
msgstr "头文件包含完整的 API 文档，包括参数和返回值"

#: ../../development/coding_standards.rst:133 9650821ca3bc41718e73c159dcaa5a34
msgid ""
"/**\n"
" * \\brief           Create a mutex\n"
" * \\param[out]      handle: Pointer to store mutex handle\n"
" * \\return          OSAL_OK on success, error code otherwise\n"
" */\n"
"osal_status_t osal_mutex_create(osal_mutex_handle_t* handle);"
msgstr ""
"/**\n"
" * \\brief           Create a mutex\n"
" * \\param[out]      handle: Pointer to store mutex handle\n"
" * \\return          OSAL_OK on success, error code otherwise\n"
" */\n"
"osal_status_t osal_mutex_create(osal_mutex_handle_t* handle);"

#: ../../development/coding_standards.rst:141 8aee063e4dad4c3ab248767c21c8a9f8
msgid "Source Files (.c)"
msgstr "源文件 (.c)"

#: ../../development/coding_standards.rst:143 6350c8939353494eb8fc492d85803d16
#, fuzzy
msgid ""
"Source files should NOT duplicate ``\\param`` and ``\\return`` documentation"
" from headers. Use only ``\\brief``, ``\\details``, and ``\\note``::"
msgstr ""
"源文件不应重复头文件中的 ``\\param`` 和 ``\\return`` 文档。只使用 ``\\brief``、``\\details`` 和 "
"``\\note``"

#: ../../development/coding_standards.rst:146 e4a80285e57640b78c215f56d01212e3
msgid ""
"/**\n"
" * \\brief           Create a mutex\n"
" * \\details         Allocates and initializes a new mutex object.\n"
" *                  The mutex is created in unlocked state.\n"
" * \\note            Thread-safe function.\n"
" */\n"
"osal_status_t osal_mutex_create(osal_mutex_handle_t* handle) {\n"
"    /* Implementation */\n"
"}"
msgstr ""
"/**\n"
" * \\brief           Create a mutex\n"
" * \\details         Allocates and initializes a new mutex object.\n"
" *                  The mutex is created in unlocked state.\n"
" * \\note            Thread-safe function.\n"
" */\n"
"osal_status_t osal_mutex_create(osal_mutex_handle_t* handle) {\n"
"    /* Implementation */\n"
"}"

#: ../../development/coding_standards.rst:157 aa4f5013ccce42a7a94b4c0c7c9108bc
msgid "Section Comments"
msgstr "段落注释"

#: ../../development/coding_standards.rst:159 f54469ac74d74644a9a658fe6eee5311
msgid ""
"Use section comments to organize code into logical blocks. The separator "
"line must be exactly 77 characters (``/*`` + 75 characters + ``*/``)::"
msgstr ""
"Use section comments to organize code into logical blocks. The separator "
"line must be exactly 77 characters (``/*`` + 75 characters + ``*/``)::"

#: ../../development/coding_standards.rst:162 731332eccf3946c58a1d0a4f3eadc3d7
msgid ""
"/*---------------------------------------------------------------------------*/\n"
"/* Section Name                                                              */\n"
"/*---------------------------------------------------------------------------*/"
msgstr ""

#: ../../development/coding_standards.rst:166 b435f948f3fc4a8f8921dd0c0523f3a5
msgid ""
"**Important**: Do NOT use ``/*===...===*/`` style separators. Always use "
"``/*---...---*/`` for consistency."
msgstr ""
"**Important**: Do NOT use ``/*===...===*/`` style separators. Always use "
"``/*---...---*/`` for consistency."

#: ../../development/coding_standards.rst:170 c4c614f27b4349a487d31ecadae5427d
msgid "Inline Comments"
msgstr "行内注释"

#: ../../development/coding_standards.rst:172 d3534162c74c4476be06043c35f349cd
#, fuzzy
msgid "Use ``/* comment */`` style for inline comments, not ``//``::"
msgstr "行内注释使用 ``/* comment */`` 风格，不使用 ``//``"

#: ../../development/coding_standards.rst:174 6fc318c16c0f46adb2e335283e763964
msgid "int value = 0;  /* Initialize to zero */"
msgstr "int value = 0;  /* Initialize to zero */"

#: ../../development/coding_standards.rst:177 1b134ee513a245e09b578c0da1b8cbaa
#, fuzzy
msgid "Macro Comments"
msgstr "段落注释"

#: ../../development/coding_standards.rst:179 437958af8a7c4ae19faf1eb551dcab20
msgid "Use Doxygen block comments or inline comments for macros::"
msgstr ""

#: ../../development/coding_standards.rst:181 0437e167815448ef856ad77acefc9452
msgid ""
"/**\n"
" * \\brief           Maximum buffer size\n"
" */\n"
"#define MAX_BUFFER_SIZE 256\n"
"\n"
"/* Or use inline style */\n"
"#define MAX_BUFFER_SIZE 256  /**< Maximum buffer size */"
msgstr ""
"/**\n"
" * \\brief           Maximum buffer size\n"
" */\n"
"#define MAX_BUFFER_SIZE 256\n"
"\n"
"/* Or use inline style */\n"
"#define MAX_BUFFER_SIZE 256  /**< Maximum buffer size */"

#: ../../development/coding_standards.rst:190 398edc2620974be7849ea06483c2a3e5
msgid "Static Functions"
msgstr ""

#: ../../development/coding_standards.rst:192 0f285c7cdfef499e99098f5b417b20ab
msgid "Static functions use simplified comments with only ``\\brief``::"
msgstr ""

#: ../../development/coding_standards.rst:194 da7a0e34e63244b190266e4dcf0ccf58
msgid ""
"/**\n"
" * \\brief           Internal helper function description\n"
" */\n"
"static void internal_helper(void) {\n"
"    /* Implementation */\n"
"}"
msgstr ""
"/**\n"
" * \\brief           Internal helper function description\n"
" */\n"
"static void internal_helper(void) {\n"
"    /* Implementation */\n"
"}"

#: ../../development/coding_standards.rst:202 21108894ed9a4e19a6188165a05f1568
msgid "Prohibited Practices"
msgstr ""

#: ../../development/coding_standards.rst:204 13d8ee70757f4f98a0536994b2a0d69f
msgid "The following practices are NOT allowed:"
msgstr ""

#: ../../development/coding_standards.rst:206 a3397064f70744eab1f83990ae7d4206
msgid "Using ``@`` style Doxygen tags (use ``\\`` instead)"
msgstr "Using ``@`` style Doxygen tags (use ``\\`` instead)"

#: ../../development/coding_standards.rst:207 0e03541ad17d48aab83d2fb7b5f777f7
msgid "Using ``//`` single-line comments (use ``/* */`` instead)"
msgstr "Using ``//`` single-line comments (use ``/* */`` instead)"

#: ../../development/coding_standards.rst:208 578a267d6aad4b149315600a263eb965
msgid ""
"Using ``/*===...===*/`` section separators (use ``/*---...---*/`` instead)"
msgstr ""
"Using ``/*===...===*/`` section separators (use ``/*---...---*/`` instead)"

#: ../../development/coding_standards.rst:209 18ce2a3beae24553b4f1234fd43daa27
msgid "Duplicating ``\\param`` and ``\\return`` in source files (only in headers)"
msgstr ""
"Duplicating ``\\param`` and ``\\return`` in source files (only in headers)"

#: ../../development/coding_standards.rst:212 d9ae50177fcf4ad39b59a9a5e6307b02
msgid "MISRA C"
msgstr "MISRA C"

#: ../../development/coding_standards.rst:214 be2a85dc5fa8415aab693c3314a0aef7
msgid "Code should comply with MISRA C:2012 guidelines."
msgstr "代码应符合 MISRA C:2012 准则。"

#~ msgid "Use section comments to organize code into logical blocks"
#~ msgstr "使用段落注释将代码组织成逻辑块"
